<archimate:BusinessObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Bestuursverslag"
    id="id-1932c89279e14b88a170a0657115bfb9"
    documentation="Het bestuursverslag geeft een getrouw beeld van de toestand op de balansdatum, de ontwikkeling gedurende het boekjaar en de resultaten van de rechtspersoon en van de groepsmaatschappijen waarvan de financiële gegevens in zijn jaarrekening zijn opgenomen. Het bestuursverslag bevat, in overeenstemming met de omvang en de complexiteit van de rechtspersoon en groepsmaatschappijen, een evenwichtige en volledige analyse van de toestand op de balansdatum, de ontwikkeling gedurende het boekjaar en de resultaten. Indien noodzakelijk voor een goed begrip van de ontwikkeling, de resultaten of de positie van de rechtspersoon en groepsmaatschappijen, omvat de analyse zowel financiële als niet-financiële prestatie-indicatoren, met inbegrip van milieu- en personeelsaangelegenheden. Het bestuursverslag geeft tevens een beschrijving van de voornaamste risico’s en onzekerheden waarmee de rechtspersoon wordt geconfronteerd. Het bestuursverslag wordt in de Nederlandse taal gesteld, tenzij de algemene vergadering tot het gebruik van een andere taal heeft besloten.">
  <properties
      key="Onderwijsbegrippen.nl"
      value="Nee"/>
  <properties
      key="Beschikbaarheid"
      value="Laag"/>
  <properties
      key="Integriteit"
      value="Hoog"/>
  <properties
      key="Vertrouwelijkheid"
      value="Midden"/>
  <properties
      key="Persoonsgegevens"
      value="Nee"/>
  <properties
      key="Gegevenscategorie"
      value="Gebeurtenis"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Bevoegd gezag"/>
  <properties
      key="Sector"
      value="FO"/>
  <properties
      key="Status"
      value="Definitief"/>
  <properties
      key="Statusdatum"
      value="1-12-2021"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="FORA-WG Informatiemodel BG&amp;SL"/>
  <properties
      key="FORA-type"
      value="Informatieobject"/>
</archimate:BusinessObject>
